\section{Queries}

Estas son las consultas pedidas por enunciado:

\begin{enumerate}
  \item La cantidad de Elecciones de Rector que requirieron al menos tres sesiones de votación para llegar a un resultado satisfactorio:

  \begin{verbatim}
  SELECT COUNT(*)
  FROM `Gobierno_UBA`.`SesionAU` S
  WHERE S.`NroRonda` = 3;
  \end{verbatim}

  \item Los nombres de las 5 personas con mayor cantidad de participaciones en Asambleas Universitarias (sin importar tipo de representante):

  \begin{verbatim}
  SELECT R.`Nombre`, R.`Apellido`
  FROM `Gobierno_UBA`.`Representante` R, `Gobierno_UBA`.
  `ComposicionSesionAsambleaUniversitaria` CSA
  WHERE R.`DNI` = CSA.`DNIParticipante` AND CSA.`NroRonda` = 1
  GROUP BY CSA.`DNIParticipante`
  ORDER BY COUNT(CSA.`AñoAsamblea`)
  LIMIT 5;
  \end{verbatim}


  \item Porcentaje histórico de representantes del Claustro de Graduados de la UBA que se graduaron de otra universidad:

  \begin{verbatim}
  SELECT COUNT(*) * 100.0 / (SELECT COUNT(*) FROM `Gobierno_UBA`.`Graduado`)
  FROM `Gobierno_UBA`.`Graduado` Grad
  WHERE Grad.`GraduadoDeLaUBA`;
  \end{verbatim}

\end{enumerate}
